垃圾徵費半年適應期 兩署700人執法宣傳

政府計劃2020年實施垃圾徵費，立法會法案委員會正審議都市固體廢物收費法例。7個環保團體今午(6日)與環境局副局長謝展寰會面討論執行細節。綠領行動總幹事何漢威會後引述政府指，在法例生效6個月適應期內，環保署及食環署將成立數百人的執法隊伍，亦會在本年底至明年初成立200人外展隊作宣傳。

何指，執法人員可到私人屋苑內的公眾地方執法，例如後樓梯及大堂，當局會以風險管理為本，在多人舉報胡亂棄置垃圾的黑點加強執法，至於垃圾誰屬，則由當局負責調查。他指，執法人員及外展隊合共約700人，達環團建議的下限數目，認為做法可取。

對於違例棄置廢物，環團引述政府資料指，當局採取AI智能協助檢控非法傾倒泥頭後，在公眾地方及政府土地上清理非法棄置建築費物量大幅減少，從2017年的8998公噸下降至2018年的4964公噸，減少45%。為了加強打擊非法堆填及棄置建築廢物，環保署計劃今年中擴大覆蓋範圍，由現時80個增至115個監察攝錄地點。

綠惜地球環境倡議總監朱漢強引述政府在會上表示，日後會推出中央收膠，由環保署聘請的承辦商直接到公私營住宅、學校和公營機構等，收集廢塑膠，循環再造成再生材料。他引述政府指計劃將涵蓋所有種類，包括發泡膠，但複合類別除外。為了杜絕回收商回收塑膠後棄置，政府計劃訂立規則，要求回收商將廢膠變成原料才可收錢，計劃先在東區試行，之後擴展至沙田及觀塘區。政府又會最快年底推出40至50部膠樽智能回收機，鼓勵市民回收膠樽。

如果我買部碎紙機，仲要碎成粒狀你點查
逐家逐户拍門搵廚餘？

用垃圾搵錢

不如遲d呼吸都收費

多撚如

1. 拎去地鐵站丟
2. 拎去商場丟
3. 拎去工廈丟
4. 丟落回收箱
5. 去餐廳食野順便擺低
6. 去公廁順便擺低
7. 落樓下開盆火燒左佢

香港搞垃圾徵費真係痴撚線

最撚叻擾民 垃圾

環保署計劃今年中擴大覆蓋範圍，由現時80個增至115個監察攝錄地點。

周街裝攝錄機？

元朗區的攝錄機安裝位置會由現時19個增至93個。但由於翻看錄影片段及執法的人手有限，有關地點安裝攝錄機硬件後，會輪流開啟攝錄功能，至於同時有多少部攝錄機運作則未能透露。

以政府派4千蚊既情況，佢地調查應該用菲林相機嚟影相

用垃圾費養垃圾

仲要逐張抽出黎用藥水唒相

乜野天才諗出黎 你係唔係24小時有人棟係度執法先

搞搞埋埋香港人嘅稅款越黎越重

到時做咪又另一套

同派四千一樣，講就乜都得

留名睇環保署的政策
最後都係食環埋單